\section{ Aufbau und Durchführung}
\subsection{Aufbau}
Der experimentelle Aufbau besteht aus einem Ultraschallechoskop, Ultraschallsonden verschiedener Frequenzen und einem rechner für Datenaufnahme und Datenanalyse.  Bidestiliertes Wasser wird als Kontaktmittel verwendet.
Bei diesem Veruch wird die Ultraschallsonden mit 4 MHz (rot) verwendet und es wird mit A-Scan durchgeführt.  
\subsection{Durchführung}
Um die Schallgeschwindigkeit zu bestimmen werden zwei Zylinder mit unterschiedlichen Grö"sen verwendet. Deren Länge werden mit einer Schieblehre
ausgemessen und notiert.\\ 
Zuerst werden Programm und Geräteeinstellungen durchgeführt, indem ein kleiner Zylinder mit Puls-Echo-Verfahren verwendet wird.
An einem der Zylinder wird von oben auf die Stirnseite eine 4 MHz-Sonde mit Koppelgel mit bidestiliertem Wasser gesetzt. Diese wird
mit einem Ultraschallechoskop verbunden, welches sich im REFLEC.-Modus  befinden muss. Mittels eines
A-Scans wird die Laufzeit eines Echos bestimmt. Die Zeitdifferenz vom ersten zum zweiten Impuls wird mit der Cursor-Funktion für "time" gemessen und notiert. 
Daraus wird die Schallgeschwindigkeit fur den Acrylzylinder bestimmt und in das Me"sprogramm eingetragen.\\
Die Messungen für die Bestimmung der Dämpfung mit dem Impuls-Echo-Verfahren und Schallgeschwindigkeitsbestimmung mit dem Impuls-Echo-Verfahren werden für die beiden Zylinder wiederholt.
Die Längen der beiden Zylinder werden mit der Cursor-Funktion für "depth" (Tiefenmessung) gemessen.\\
Die Schallgeschwindigkeitsbestimmung mit dem Durchschallungs-Verfahren wird durch geführt, indem die  Acrylzylinder horizontal in die schwarze Halterungen  gelegt und an beiden Stirnseiten eine Sonde mit Koppelgel gekoppelt wird. 
Das Ultraschallechoskop muss im TRANS-Modus befinden. Die Messungen sind analog beim Impuls-Echo-Verfahren.\\
Anschlie"send werden die Spektrale und Cepstrum analysiert. Das Impuls-Echo-Verfahren werden durchgeführt, indem ein  Acrylzylinder auf zwei verschiedene dicke Acrylscheiben gestellt wird.
 Mit Hilfe der FFT-Funktion werden das Spektrum und das Cepstrum der Sonde genommen.

\label{sec:Durchführung}
